\documentclass[xcolor=dvipsnames]{beamer} 
\usetheme{Warsaw}
\useoutertheme{sidebar}
\useinnertheme{rectangles}
\usecolortheme[named=PineGreen]{structure}

\usepackage{natbib}
\usepackage[english,serbian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{xcolor}

\usepackage{listings}

\definecolor{caribbeangreen}{rgb}{0.01, 0.75, 0.24}
\title[Jednostavan metod za pronalaženje ograničavajućeg pravougaonika zatvorenog regiona]{Jednostavan metod za pronalaženje ograničavajućeg pravougaonika zatvorenog regiona}
\date{\today}
\author[]{Velimir Bićanin}
\institute[Matematički fakultet]{Matematički fakultet\\Univerzitet u Beogradu}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\section{Uvod}
\subsection{Rad i tema}
\begin{frame}{Rad i tema}
    \begin{itemize}
        \item Autori:
            \begin{itemize}  
                \item D. Chaudhuri (Image Analysis Center, DEAL, Raipur Road, Dehradun 248001, Uttaranchal, India)
                \item A. Samal (Department of Computer Science and Engineering, University of Nebraska-Lincoln, Lincoln, NE 68588, USA)
            \end{itemize}
        \item Rad je objavljen 2007. od stane "Elsevier Ltd", a u ime "Pattern Recongnation Society"
        \item Pronaći minimalni ograničavajući pravougaonik za dati zatvoren region
    \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Opis problema}
\begin{frame}{Opis problema}
    \begin{itemize}
	    \item Slika (a) je ulaz za metod, potrebno je za svaki region odrediti ograničavajući region
	    \item Na slici (b) je predstavljen ograničavajuči pravougaonik za svaki od regoina
    \end{itemize}
    \begin{center}
        \includegraphics[width = \textwidth]{opisProblema.png}
    \end{center}
\end{frame}

\section{Metod}
\subsection{Opis metode}
\begin{frame}{Opis metode}
    \begin{itemize}
        \item Ulaz je slika(a)
        \item Koraci:
            \begin{itemize}
                \item Odrediti ivične tačke regiona(b)
                \item Odrediti težište regiona(b)
                \item Odrediti glavnu i sporednu osu(c)
                \item Pronači najudaljenije tačke u odnosu na ose(d)
                \item Izračunati temena pravougaonika(e)
            \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Opis metode}
    \begin{center}
        \includegraphics[width = \textwidth]{pristup.png}
    \end{center}
\end{frame}

\subsection{Ivične tačke}
\begin{frame}{Ivične tačke}
    \begin{itemize}
        \item Zadatak je određivanje ivičnih tačaka regiona
        \item Zadatak rešavamo pomoću ivičnih operatora
        \item Probem koji se javlja je ne uočavanje ivične tačke kao ivične, ako je na rastojanju od jednog piksela do drugog regiona(tipični ivični operatori)
        \item Uvodimo nov I/ILI logički ivični operator, dimenzije 3x3, koji pojednostavljujemo sa podšablonom dimenzije 2x2, time dobijamo 28 mogućih kombinacija
        \item Središnjoj tački šablona pridružimo trenutnu tačku, ostaju nam slobodne tri tačke šablona, pa razlikujemo četiti tipa kombinacija
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Ivične tačke}
    \begin{center}
        \includegraphics[width = \textwidth]{ivicniOperator.png}
    \end{center}
    \begin{itemize}
        \item Četiti tipa kombinacija su:
            \begin{itemize}
                \item Tip 1(000): Sve vrednosti su nula. One služe za određivanje ćoškova regiona
                \item Tip 2(100, 010, 001): Tačno jedna jedinica. One se koriste za određivanje horizontalnih, vertikalnih i diagonalnih ivičnih tačaka
                \item Tip 3(011, 101, 110): Tačno dve jedinice. Koriste se za određivanje rupe u okviru regiona
                \item Tip 4(111): Sve vrednosti su 1. I one predstavljaju unutrašnje tačke regiona
            \end{itemize}
        \item Slozenost je O(28*n), tj. O(n)
    \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Težište}
\begin{frame}{Težište}
    \begin{itemize}
        \item Naka je A region u $\mathbb{R}^2$, i neka su ($x_i$, $y_i$), $i$=1,2, ...,n ivične tačke regiona A. Tada je težišna tačka ($\overline{x}$, $\overline{y}$):
        \begin{center}
            $\overline{x} = \frac{1}{n}\sum_{i=1}^{n} x_i$,
            $\overline{y} = \frac{1}{n}\sum_{i=1}^{n} y_i$
        \end{center}
    \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Ose}
\begin{frame}{Ose}
    \begin{itemize}
        \item Neka su ($x_i$, $y_i$), $i$=1,2, ...,n ivične tačke regiona A, i neka je $\theta$ ugao izmedju glavne ose i horizontale ose. Pravac glavne i sporedne ose određuje se tako da je zbir kvadrata normalizovanih rastojanja svih graničnih tačaka najmanji.
        \item Jednačina prava koja prolazi kroz ($\overline{x}$, $\overline{y}$) pod uglom $\theta$ je:
        \begin{center}
            $x\tan \theta - y + \overline{y} - \overline{x}\tan \theta = 0$
        \end{center}
        \item Normalizovana distanca od ivične tačke ($x_i$, $y_i$), $i$=1,2,...,n do gore navedene prave je:
        \begin{center}
            $p_i = (x_i - \overline{x})\sin \theta - (y_i - \overline{y})\cos \theta$
        \end{center}
        \item Pa je zbir kvadrata normalizovanih rastojanja svih graničnih tačaka jednak:
        \begin{center}
            $P = \sum_{i=1}^{n} ((x_i - \overline{x})\sin \theta - (y_i - \overline{y})\cos \theta)^2$
        \end{center}
        \item Treba da minimiziramo P, stoga $\Delta P$/$\Delta \theta$=0. Pa dobijamo:
        \begin{center}
            $\tan 2\theta = \frac{2\sum_{i=1}^{n}(x_i - \overline{x})(y_i - \overline{y})}{\sum_{i=1}^{n}[(x_i - \overline{x})^2 - (y_i - \overline{y})^2]}$
        \end{center}
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Ose}
    \begin{itemize}
        \item Za izračinavanje sporedne ose treba uzeti u obzir da je normalna na glavnu osu i da prolazi kroz težište
        \item Ovo je efikasan način zato što su koriščene samo ivične tačke
        \item Složenost je O(n)
    \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Najudaljenije tačke u odnosu na osu}
\begin{frame}{Najudaljenije tačke u odnosu na osu}
    \begin{itemize}
        \item Postupak se vrši odvojeo za glavnu i za sporednu osu
        \item Takođe je potrebno odvojiti tačke iznad i ispod ose
        \item Jednačina glavne ose je:
            \begin{center}
                $(y - \overline{y}) - \tan \theta(x - \overline{x}) = 0$
            \end{center}
        \item Neka su ($x_i$, $y_i$), $i$=1,2, ...,n ivične tačke regiona A. U gornjoj jednačini izvršimo zamenu $x=x_i$, $y=y_i$, i dobijemo $V$:
            \begin{center}
                $V = (y_i - \overline{y}) - \tan \theta(x_i - \overline{x})$
            \end{center}
            \begin{itemize}
                \item $V>0$ tačka je sa gornje stane ose
                \item $V<0$ tačka je sa donje stane ose
                \item $V=0$ tačka je na pravoj
                \item $\left|V\right|$ je rastojanje tačke od prave
            \end{itemize}
        \item Slično se računa i za sporednu osu
    \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Temena}
\begin{frame}{Temena}
    \begin{itemize}
        \item Nake su $(x_1, y_1), (x_2, y_2)$ redom gornja i donja najudaljenija tačka od glavne ose
        \item Nake su $(x_3, y_3), (x_4, y_4)$ redom gornja i donja najudaljenija tačka od sporedne ose
        \item Jednačina prave koja prolazi kroz $(x_1, y_1)$ i koja je paralelna sa glavnom oso je:
            \begin{center}
                $(y - y_1) - \tan \theta(x - x_1) = 0$
            \end{center}
        \item Slično i za $(x_2, y_2)$
        \item Jednačina prave koja prolazi kroz $(x_3, y_3)$ i koja je paralelna sa glavnom oso je:
            \begin{center}
                $(y - y_3) - \cot \theta(x - x_3) = 0$
            \end{center}
        \item Slično i za $(x_4, y_4)$
        \item Sada tražimo presek pravih paralelnih glavnoj osi sa pravama paralelnih sporednoj osi i dobijamo temena ograničavajućeg pravougaonika
    \end{itemize}
\end{frame}

\section{Zaključak}
\subsection{Karakteristike i primena}
\begin{frame}{Karakteristike i primena}
    \begin{itemize}
        \item Medot je nov
        \item Za razliku od predhodnih metoda, sva izračunavanja su zasnovana na ivičnim tačkama. Pa je i uveden nov ivični operator
        \item Složenost algoritma je O(n), baš zbog toga što radi samo sa ivičnim tačkama
        \item Metod se primenjuje prilikom analiziranja slike, određivanja odnosa, promorcije, normalizacije elemenata na slici
        \item Oblasti primene:
            \begin{itemize}
                \item mašinska industrija
                \item biomedicina
                \item ...
            \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{frame}

\section{}
\subsection{}
\begin{frame}{}
    \begin{center}
        \Huge HVALA NA PAŽNJI!!!
    \end{center}
\end{frame}


\section{}
\begin{frame}{Literatura}
    \begin{itemize}
        \item D. Chaudhuri and A. Samal, A simple method for fitting of bounding rectangle to closed regions, 2007
    \end{itemize}
\end{frame}

\end{document}